香港人嘅駕駛態度

點解香港人嘅駕駛態度會咁差？
一來香港地方細，但呢個只係藉口！
其實歸根究底係香港人嘅教育同文化度出事！
大家回想由細到大比屋企人灌輸比你嘅係咩？
冇錯，就係快，有效率，同唔好蝕底！
回想一下細個同阿爸阿媽去坐地鐵巴士，佢哋有冇同你講過一上車就即刻要去霸位？
記住係霸而唔係搵位！
回想一下細個同阿爸阿媽去過馬路，有冇試過紅燈果陣馬路但冇車，你話紅燈唔可以過，佢哋反而話你係蠢豬豬唔識變通？
回想一下細個同阿爸阿媽又係過馬路，前面有天橋同隧道唔用，硬係要狗衝過條馬路？之後就同你講:嗱，咁樣係咪快好多呀？(其實最多2分鐘)

基於大家都有差不多嘅童年，所以形成大個咗之後考到個牌揸車，會好自然用返阿爸阿媽灌輸比你嘅用喺馬路度。

歡迎大家討論一下

...無一樣係同揸車有關係

當你發覺cut線打燈令你cut唔到線
你仲打唔打？
想cut又比條仆街頂鳩住
搞搞下就愈來愈多駕駛者見到其他車想cut線就篤油頂鳩住
香港既駕駛文化黎

Yes，巴打睇得出個重點！
就係因為守規則果個反而on9，所以我想守都守唔到！

歸根究底
就係華人驚蝕底心態
讓一讓好似要左條命咁

冇錯，喺禮儀之邦入面禮讓一下其他人會比人笑！
究竟幾時開始變成咁㗎呢？

鬥閪
你閪我就閪過你

利申:唔閪 成閪日讓人

巴打好在有你

我既原則 打燈我點都讓 唔打燈我話知你點我都唔讓

我會睇下後面係乜車先諗打唔打燈.
DC9 , 貨VAN 佬我就一定唔打.
巴士, 貨車, 我就會打.
其他車就睇情況.

比5我一定讓 唔比仲要係打尖果d就食屎啦

剛剛先紅隧出九龍，過咗收費亭攞緊最右線
因為最右線出康莊道個燈位九成九都係綠燈
不過因為我入獅隧
所以跟住會 cut 左一條線
好正常
絕大部份人一過雙白就即 cut
咁我反應慢少少睇啲先打燈 cut 姐
後面已經有兩架上緊嚟
無嘢咁我咪收慢讓囉
我條線後面見我唔 cut 就砵
或者我掛 P 係原罪啦

跟手出獅隧
過去收費亭我又係打算 cut 左線啦
留快線俾啲人起超速駕駛啦
我打完過燈一望
原本跟我後面過亭架車就用咗十分一秒衝上嚟過我
陣間有時間擺條片上嚟
大家評評理

過左收費亭攞線一定要兩邊睇，睇清楚左右盲點先起油。

人太多，車太多，交通燈太多

有時係無論揸咩車的人都篤上來唔讓，試過慢線想抽個頭，中線有架校巴van 都要篤上來頂鳩住，重要平排望一望我，真心唔明我都係想抽頭過一過架巴士都唔讓我?

驚蝕底呢個心態用喺揸車度真係好柒

我懷疑好多人brake住cut線就話人唔讓佢
從來都係俾住油cut, 燈都唔打，總之大家唔駛落brake, 我亦唔會阻到其他行車線d車，無話cut唔到

睇相對車速啦
如果大家都行緊限速
俾油咪超速囉
咁咪要收慢囉
當然我知好多人睇個路牌理解做最低車速

一早望通曬就曬大家車速黎cut, 唔係純粹超速爬頭
如果話條條線都塞車仲要左cut右cut梗係無人想讓
而且無快線撚/right lane driver就減小左好多問題

簡而精

趕時間 比個5黎
利申： 未試過有人唔讓 即使打尖都好